**織田圭祐**，[日本男性](../Page/日本.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")。[青森縣](../Page/青森縣.md "wikilink")[弘前市出生](../Page/弘前市.md "wikilink")，天蠍座，血型O型。所屬[Kenyu
Office](../Page/Kenyu_Office.md "wikilink")。舊名為****、****。

## 人物介紹

  - 根據本人的說法，性格老實且沉默寡言。
  - 討厭人擠人的地方。假日通常會去人少的公園。
  - 拿手的技術是繪畫和唱歌。
  - 高中時代是合唱部的成員，當時就讀的是男子高中。
  - 在高中的學園祭曾扮過女裝。
  - 狗和貓之中較喜歡狗。
  - 並不太擅長運動。
  - 料理是得意技。
  - 喜歡香草口味的冰淇淋。討厭的食物是各種類的香菇。
  - 在《[櫻蘭高校男公關部](../Page/櫻蘭高校男公關部.md "wikilink")》之中，與[鈴村健一一起飾演常陸院兄弟](../Page/鈴村健一.md "wikilink")。在非賣品DVD的聲優座談會中，在沒有排演的情況下與[鈴村健一做出了漂亮的合音表演](../Page/鈴村健一.md "wikilink")，受到其他演出者的讚賞。（在兩人表演前[坂本真綾與](../Page/坂本真綾.md "wikilink")[齋藤彩夏試著挑戰過合音](../Page/齋藤彩夏.md "wikilink")，但失敗了。）

## 主要參與作品

### 電視動畫

**粗體**為主角或要角

**2001年**

  - [少年足球](../Page/少年足球.md "wikilink")（**野内良成**）

**2004年**

  - [W ～Wish～](../Page/W_～Wish～.md "wikilink")（岸田智一）
  - [Keroro軍曹](../Page/Keroro軍曹.md "wikilink")（Kiruru.(Dot)、宇宙船的聲音\#129話）

**2005年**

  - [棒球大聯盟](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")2nd season（成瀬、君島、石松、西城）
  - [蜂蜜幸運草](../Page/蜂蜜幸運草.md "wikilink")（山田的哥哥）
  - [聖魔之血](../Page/聖魔之血.md "wikilink")（亞歷山卓XVIII世）

**2006年**

  - [櫻蘭高校男公關部](../Page/櫻蘭高校男公關部.md "wikilink")（**常陸院馨**、男子\#17話）
  - [嬌蠻之吻](../Page/嬌蠻之吻.md "wikilink")（土永さん）
  - [×××HOLiC](../Page/×××HOLiC.md "wikilink")（烏鴉天狗/艾瑞克）

**2007年**

  - [神靈狩/GHOST HOUND](../Page/神靈狩/GHOST_HOUND.md "wikilink")（平田篤司）
  - [棒球大聯盟](../Page/棒球大聯盟.md "wikilink")3rd season（石松）
  - [交響情人夢](../Page/交響情人夢.md "wikilink")（**奧山真澄**）
  - [地球防衛少年](../Page/地球防衛少年.md "wikilink")（**加古功**）
  - [英雄時代](../Page/英雄時代.md "wikilink")（帕耶特·歐）
  - [世界名作劇場系列](../Page/世界名作劇場.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    [悲慘世界 少女珂賽特](../Page/悲慘世界_少女珂賽特.md "wikilink")（尚·普魯維爾）

**2008年**

  - [Keroro軍曹
    第5輯](../Page/Keroro軍曹_\(動畫\).md "wikilink")（Kiruru、KiruruX-55）
  - [BAMBOO BLADE](../Page/BAMBOO_BLADE.md "wikilink")（岩佐誠）
  - [恐龍王](../Page/恐龍王.md "wikilink")-翼龍傳說（三藏）
  - [×××HOLiC◆継](../Page/×××HOLiC.md "wikilink")（烏鴉天狗/艾瑞克）
  - [S·A特優生](../Page/S·A特優生.md "wikilink")（筧肇）
  - [SOUL EATER](../Page/SOUL_EATER.md "wikilink")（賈斯丁.羅）
  - [狂亂家族日記](../Page/狂亂家族日記.md "wikilink")（**亂崎銀夏**/**黃櫻銀一**）
  - [神薙](../Page/神薙.md "wikilink")（田邊先生）
  - [SKIP·BEAT！](../Page/SKIP_BEAT！華麗的挑戰.md "wikilink") （緒方啟文）

**2009年**

  - [機巧魔神](../Page/機巧魔神.md "wikilink")（里見恭武）
  - [女王之刃 流浪的戰士](../Page/女王之刃.md "wikilink")（女首領）

**2010年**

  - [交響情人夢 Finale](../Page/交響情人夢_\(動畫\).md "wikilink") （奧山真澄）

**2011年**

  - [請認真的和我戀愛！！](../Page/請認真的和我戀愛！！.md "wikilink") （羽黑黑子）

**2012年**

  - [交響詩篇AO](../Page/交響詩篇AO.md "wikilink")（韓・朱諾）
  - [只要妳說妳愛我](../Page/只要妳說妳愛我.md "wikilink")（みちる）

**2014年**

  - [愚者信長](../Page/愚者信長.md "wikilink")（亞瑟王）
  - [金田一少年之事件簿R](../Page/金田一少年之事件簿_\(動畫\).md "wikilink")（寶樹滋）
  - [Re：␣ 超能偵探社](../Page/HAMATORA_─超能偵探社─.md "wikilink")（駿河）

**2015年**

  - [東京喰種√A](../Page/東京喰種.md "wikilink")（宇井郡）
  - [機動戰士GUNDAM 鐵血的孤兒](../Page/機動戰士GUNDAM_鐵血的孤兒.md "wikilink")（古達爾·卡塔爾）

**2016年**

  - [春太與千夏～春太與千夏共度青春～](../Page/春&夏事件簿.md "wikilink")（荻本卓）
  - [Dimension W
    －第四次元－](../Page/Dimension_W_－第四次元－.md "wikilink")（サンチョス）
  - [魔法使 光之美少女！](../Page/魔法使_光之美少女！.md "wikilink")（弗朗索瓦）（第3話至第28話）
  - [JoJo的奇妙冒險 不滅鑽石](../Page/JoJo的奇妙冒險_\(電視動畫\).md "wikilink")（銀行員）

### OVA

  - [動畫古典文學館](../Page/動畫古典文學館.md "wikilink")（弟子、[草壁皇子](../Page/草壁皇子.md "wikilink")）

### 劇場動畫

**2007年**

  - [超劇場版 Keroro軍曹 2
    深海的公主](../Page/超劇場版_Keroro軍曹_2_深海的公主.md "wikilink")（Kiruru南太平洋）
  - [火影忍者疾風傳劇場版](../Page/火影忍者疾風傳劇場版.md "wikilink")（足穗）

**2008年**

  - [空中杀手](../Page/空中杀手.md "wikilink")（飛行員）
  - [超劇場版 Keroro軍曹 3 Keroro VS Keroro
    天空大決戰](../Page/超劇場版_Keroro軍曹_3_Keroro_VS_Keroro_天空大決戰.md "wikilink")（Kiruru南太平洋）

### 廣播劇CD

  - [櫻蘭高校男公關部](../Page/櫻蘭高校男公關部.md "wikilink")（**常陸院馨**）
  - [Love☆Drops
    〜奇蹟同居物語〜](../Page/Love☆Drops_〜奇蹟同居物語〜.md "wikilink")（**藤堂聖**）
  - [W\~wish](../Page/W~wish.md "wikilink")（岸田智一）
  - [迷糊餐廳](../Page/迷糊餐廳.md "wikilink")（相馬博臣）
  - [狂亂家族日記](../Page/狂亂家族日記.md "wikilink")（**亂崎銀夏**）

### 音樂CD

  - [櫻蘭高校男公關部](../Page/櫻蘭高校男公關部.md "wikilink") サントラ&キャラソン集 前編・後編・特別編

<!-- end list -->

  -
    「僕らのLove Style」/「また明日\!」（常陸院馨）

<!-- end list -->

  - [Love☆Drops
    〜奇蹟同居物語〜キャラクターソングCD](../Page/Love☆Drops_〜奇蹟同居物語〜.md "wikilink")
    vol.2 Roy\&Hijiri

<!-- end list -->

  -
    「恋におちたら」（藤堂聖）

<!-- end list -->

  - [狂亂家族日記片尾曲](../Page/狂亂家族日記.md "wikilink")

<!-- end list -->

  -
    「コードネイムはLady-X」（亂崎銀夏）

### 遊戲

  - [魔法氣泡](../Page/魔法氣泡.md "wikilink")（Skeleton-T）
  - [Love☆Drops
    〜奇蹟同居物語〜](../Page/Love☆Drops_〜奇蹟同居物語〜.md "wikilink")（**藤堂聖**）
  - [W\~wish](../Page/W~wish.md "wikilink")（岸田智一）
  - [櫻蘭高校男公關部PS](../Page/櫻蘭高校男公關部.md "wikilink")2版（**常陸院馨**）
  - [櫻蘭高校男公關部NDS版](../Page/櫻蘭高校男公關部.md "wikilink")（**常陸院馨**）
  - [交響情人夢PS](../Page/交響情人夢.md "wikilink")2版（**奧山真澄**）
  - [帝國千戰記PS](../Page/帝國千戰記.md "wikilink")2版（冰霧）
  - [轉生學園幻蒼錄](../Page/轉生學園幻蒼錄.md "wikilink")（安倍晴秋）
  - [轉生學園月光錄](../Page/轉生學園月光錄.md "wikilink")（鷹取祥悟）

[Category:日本男性配音員](../Category/日本男性配音員.md "wikilink")
[Category:青森县出身人物](../Category/青森县出身人物.md "wikilink")